痴撚線小學生嘅數學難撚到

今日我細佬叫我教佢數學
我仲好有信心話冇問題
點知難到我一題都答唔到
直接叫佢空左佢算
有冇全能嘅連登仔可能幫我解答到

都唔撚係學數學既 戇鳩鳩咁啲教育

依啲應該幼稚園就要學㗎啦喎

37*99

美麗的上海

見到第三題就唔想計，叫你細佬唔好做

全撚部等於0咪得

幼稚園程度既數，樓主小學畢業未？

依d工作紙係發掘天才用 你細路做唔到係正常

做呢d學到d咩?
咩雞兔問題果d至少學到聯立方程
有冇人解釋下

估唔到數學都有得用嚟洗腦

勁

555555/7=79365

21978

第一題：A= 7 B = 3 C = 9 D =6

第3題答案：浪_奔_，_浪_流

on99

我學識可以得到啲咩

其實搞到啲野咁難做乜鳩

唔該曬咁多位巴打
呢d所謂嘅題目係用嚟家長多d
btw:q3題目係 閪閪閪閪閪閪/美 美麗的上閪

小學生做又真係幾痴線既

第3條 麗,的,上 是旦一個11, 其他都係1
佢數字無話0-9

1) G唔可以大於等於3，但唔可以係1，否則右邊係單數，唔可以被4整除。所以一定係2
2) L等於8或9，但唔可以係9，因為9436，個位數唔係2。所以一定係8
3)同1一樣，H不能大過等於3，但2已經用左，故得番0或1。0唔可以，因為02不能被4整除，所以一定係1
4)I8乘4最尾兩個數為12，咁I只可以係2或7，但2已經用左，所以一定係7
5)最後P可以透過窮舉，又或者觀察該兩數同餘模9（考慮各數字之和）以得知他們都被9整除，所以P只能係0或9，經驗證後得9

解到咩？第一條唔知有冇10進咁點解呀

Q2. 21978
上網有答案

3.555555/7？

1. A=7 B=3 C=3 D=2,
A=7 B=3 C=6 D=2,
A=7 B=3 C=9 D=2
有3個ANS
咁學生係咪有多D希望答中

第3題

555555/7=79365

37x99=3663

第一題

BBB*11=BDDB
千位無進位
所以B只會係1,2,3,4

BA*C=BBB
所以C一定係9
因為49*8 都唔夠400

BA*9=BBB
個位x9=個十位
即係得返19,28,37,46 四個選擇
試最多4次就會搵到37*9=333

點計？個step係點

上面有人講咗

做小學雞都唔易

呢啲數未出世就要識啦下話

叻過上面班人

Chatper 寫試誤
即係trial and error

係訓練佢地有調理同邏輯咁去試嘢

直接計未必計到/ 好複雜

整得abcd嘅意思就係abcd唔係同一樣嘢，唔係就係aaaa啦，重懶醒，睇到尷尬

留意題目紙係寫試誤
try and error

比學校搵奧數隊嫁嘛

全部都係0

brutal force method

佢題目都無講唔同, 佢D題目玩野, 同佢玩返野啫

q3) 0/0=undefined

通分母 小學都識啦

美麗的上海係undefined 成立喎

小學奧數都有既
捉到點玩
就題題都一鳩樣
但奧數真係浪費人生
小學玩下運動好過啦

不同的數字

啱嘅，小學雞功課你用返小學雞思路都啱嘅啱嘅

海=9, 美係10

其餘自己計

叫你細佬題題答"陳國邦(李斯)"
痴撚線 唔係份卷標題寫住六年級我以為你吹水
btw,唔好寫漏"輕鬆 謝謝大家"

但人地寫明代表不同的數字

ac + bc = 100 b +10b + b
how see

A=A
B=B
C=C
D=D

小學生會學埋16進制？

第一條無，有啲人鐘意"think out of the box"係咁

1. 37*99=3663
A=7 B=3 C =9 D=6

因為37*3=111
所以BA/CC係37既倍數
CC無可能
所以BA一係37一係74
如果BA係74
個答案係雙數而唔係7XX7
所以BA係37
37*CC=3XX3
所以C=9
D係6

----------------------------------------------------------------
2.
21978*4=87912
G=2 H=1 P=9 I=7 L=8

因為G係4*L出黎
所以G係雙數而且只可以係2 (其他會爆左5位數)
之後L就係8
因為G係2
如果H大過2
個數會大過90000
所以H係1
I8*4出12
I可以係2或者7
因為2用左
所以I係7
78*4係312會係進3
P*4+3=P
3(P+1)=0
所以P係9

----------------------------------------------------------------
3. 奶支那 不了

當10進

以前做補習見到呢類所謂挑戰題我都會做完俾細路抄答案算
普通數都未做得掂 自己d學生咩料自己知啦老師

for loop for (int b=1; b<=9; b++){ for (int a=0; a<=9; a++){ if (a!=b && a!=c){ for (int c=1; c<=9;c++){ if (c!=a && c!=b){ result = (b* (10)+a) * (c* (10)+c); if (result = b * (100) + b * (10) + b* (1)){ return result; } } } } }}

non-cs student just 9-up brute force

唔用 trial and Error, 無計數機，
要用正統theory解

其實有無諗過，呢張工作紙唔係考數學，係考資料搜集？

第一條
相同數字係做唔到
出題者就係知道
所以根本唔洗特別列明
只有37
先乘得出BBB
玩奧數雖然ON9
但用埋d on9 logic取巧 （仲要唔work)
更加浪費人生

37*99=3330+333=3663
21978*4=87912
555555/7=79365

btw 美你老母麗咩 呢到香港嚟㗎 上乜撚嘢海

小三奧數已經有啦
同埋你呢份野topic係解難小冊子 好明顯唔係課程内容 當係for fun數學比學生思考下

笑死
重點唔係個答案
而係推導答案果個過程
個老師有冇本事
每條都解釋番個過程點推先
推完出黎 就知道條題目個難度去到邊
唔單只係數學難度 而且係推理難度

不過學識左個推理技巧
解決其他問題都應該用得著

第二題：21978*4=87912
第三題：555555/7 = 79365

渣架

Step1 : B 一定大過0 (BA X CC = 即係B唔可以0字頭) 同 細過5 (B+B <10)

111+1110 = 1221

222+2220 = 2442

333+3330 = 3663

444+4440 = 4884

Step2: BA X C = BBB
BBB / C = BA
用444/ 333 / 222 /111除C 同時要B = 4/3/2/1

B = 4 , C = 9 => 444/9 = 49.3333.....
B = 4 , C = 8 => 444/ 8 = 55.5
即係B = 4 係無可能
然後用B = 3 做
B = 3 , C = 9 = > 333/ 9 = 37

所以 A = 7, B = 3, C = 9 , D = 6

明明連地區名校都唔係 基礎都未打好就想谷學生

1.
B=3
A=7
C=9
D=6

解難工作紙係用嚟拔尖用
小朋友唔識唔好幫佢做 廢事俾人選去培訓

btw的確係小五奧數程度

一下就知道37*3=111咁勁你背左呢D TRICKS?

答案係李斯呀 屌你老母

呢個好standard 應該唔少鍾意數嘅學生都記得

仲有1001=7*11*13呢D

111111 = 3 x 7 x 11 x 13 x 37 = 15873 x 7
（99993 x 3 < 333333) 所以先假設 A=7
ABCDE x A = EEEEEE -> 7BCDE x 7 = EEEEEE
E x 7 = 個位數係E
E＝5 / 0 (rejected)
555555 = 15873 x 7 x 5
15873 x 5 = 79365 = ABCDE

可以理解做tricks
但對數字敏感自然會去呢個思路
BBB一定係111嘅倍數
111只能拆做37*3/1*111

正常人只係會諗B係1-4 跟住乘咗C之後百倍數係B 所以C係9咁推

人地擺到明係課外挑戰題，唔係常規課內容個個係到屌唔知屌咩

搵D解到題嘅玩數學比賽

好易，無計，但b一定係1

錯左，原來我小學都不如

學推理我玩數獨唔好?

其實讀到小六呢d都唔識？
利申：小學就玩奧數

佢又冇講a=\=b=\=c=\=d

啱呀啱呀，小學雞題目要用小學雞思路

本來以為依啲數考唔到數理思維 得個撞字
點知原來係我無數理思維

咁應該係你太廢

如果你叻俾人發掘到咪好事囉

呢個算trick咩
數學嘅觸覺嚟

Q1
A 11 B 1 C 1 D 2

點解第3題會係555555/7

點解海係5？

你真係覺得靠呢d題目可以發掘到人？
班老師都係當呢d係普通工作紙 計唔啱都係要改到啱為止 改正仲要寫steps 咪就係sub個答案落條數計一次 同抄答案無分別

第1-2題要諗條件 之後就搵到
唔洗用奧數

呢啲的確係奧數題黎

屌都唔撚係學數學

但係如果唔知個答案，假設B唔係4，咁第2個Step咪唔make sense？

B = 4 , C = 9 => 444/9 = 49.3333.....
B = 4 , C = 8 => 444/ 8 = 55.5
即係B = 4 係無可能
然後用B = 3 做
B = 3 , C = 9 = > 333/ 9 = 37

一路由B = 4 推到 B = 1 做

其實題目都講明係trial and error
你只可以排錯咁去搵

好似第一題B只可以係1234
BA X C= BBB
B X C一定有進位, 咁又排除左0 1 2
A X C 個個位數一定係 1234是旦一個
好小學雞咁 111 222 333 444好逐個代入去，要同時滿足上面條件，其實就唔係好多個數目字，首先111就一定skip左
小學雞冇得用計數機，就靠99乘數表背得熟唔熟

其實係第一題最煩，下面兩題都好直接

有無人一睇第二題就睇錯係LIHKG

第3題:
轉番英文字做代表先
AAAAAA / B = BCDEA
BCDEA x B = AAAAAA
所以個位數係
A x B = A + 10Y , Y要係整數0-9, A & B係1-9
A(B-1) =10Y, 咁樣Y最多係1-4, 0都唔得因為B會變成1, 咁BxB再加個進位唔可能變成AA
試落去應該得6個可能
1. A=5, B=3
2. A=2, B=6
3. A=4, B=6
4. A=5, B=7
5. A=5, B=9
6. A=8, B=6
最後用呢6個可能禁計數機睇下AAAAAA / B = BCDEA邊個啱

係我都睇少咗
以為39x8都唔夠300
但其實呢啲trial and error題
上面嘅推論目的只係收窄個trial嘅範圍, 或者由一個比較大機會嘅方向去開始

好似第3題, 其實試晒都係81個組合
不過你可以諗到一個數XXXXXX除Y尾數係X, X係5嘅機會最大, 所以試幾次就會試到

發掘on9就真

睇唔明你講乜
不過正皮左先

如果大過2歲都未識計就要驗下智商

推理同埋數感

第3題

第3條 要將番 EEEEEE/A = ABCDE 轉番 EEEEEE = ABCDE X A
然後用番推理推番合理答案

其實你記住111=37*3
就好快試到
小學奧數常用「公式」

其實呢啲係咪可以做可以唔做㗎呢啲小學生數？你肯定？呢啲似挑戰題多啲喎

d一定要係b兩倍喎，答案應該淨係得7396

依家啲小學 挑戰題唔要求做 增潤又一課都唔撚教
搞到啲仔數感好撚差
譬如學得通循環小數嘅話
啲小六呈分試乜柒小數分數percent互化 好多題型一眼就睇得出答案
佢哋唔識 又冇玩過奧數 咪等俾同學屈機

最後一步其實只能推到嗰兩個5位數可被3整除，不過因為得番一個未個數，用好多方法都搵到

2.)21978

一睇第一題就知係大陸嘅卷

不嬲都有
以前共慘黨啲數學書一堆實用題都係寫毛爺爺乜乜乜

3.)555555/7=79365

好奇一問， 呢間係名校/普通學校？

去讀返個數學系先好生仔

不同字母/漢字 係 不同數字wo
點樣冇講?

搞咁撚難真係為難而難
我計既話都係慢慢撞慢慢推
定真係有方法計呢類數？

第一題都可以唔洗試, 而全部推出黎.

1. B+B 唔可以進位. =<10. 所以B要細過4
2. BA x C = BBB. 啫係BA = BBB/C 係除得盡. 所以C一定係111/222/333/444既個位因數, 而個商要係雙數.
111/3=37, 但1/3 唔同, wrong
222/3=74, 但2/7 唔同, wrong ; 222/6=37 2vs3 wrong
444/6=74 4vs7 wrong
only 333/9=37, 符合3=3

所以只得37x99=3663 呢條式

唔好意思借個位

國民教育重返 巴打們我地仲有咩方法對抗...

到底有冇巴打知道教育就快死
一個星期內 有學校將「唱國歌」變為功課
有學生
因為「光時」slogan比人停學 勸埋佢退學

St paul ethics仲直接
開宗名義將國安法加入課程內容

香港教育好快玩完 我地仲有冇方法對抗？

deductive reasoning黎，連登仔唔識做就話做黎無用，又贏

我細個果時
果個學校教奧數嘅呀Sir教得超好

如果係formula撚
我地知
(10B x A) x C = 111B
因為C一定要>=6, (因為19x5都只係=95.)
So substitute C=6,7,8,9 and we get
C=6: 6A=51B
C=7: 7A=41B
C=8: 8A=31B
C=9: 9A=21B
而只有C=9佢會有正整數A, B既解 (因為得9,21有個位公因數), 所以C=9
而9A=21B 只得B=3 A=7呢個個.
所以we get B=3 A=7 C=9

睇都唔想睇
嘥撚晒啲時間
樓主吉咗佢，約fd打下羽毛球好過

brute

係囉仲即刻駁嘴咁
睇到我都r哂頭

閪閪閪閪閪閪/屌=屌你老母閪

會有趣d

普通學校

明明小學奧數嚟

其實尻sub啲數試
冇咩特別
完全唔係數學教育
小學數學亂柒咁教

小學奧數題照抄過黎做功課
老師出功課真係辛苦

屌佢老味

填8964搞撚掂

題1 A=7 B=3 C=9 D=6
B一定細過5，唔係相加嗰陣唔成立
B同C相乘個和個十位數一定係B-1，因為AC相乘最多進到1入百位
之後代入啲數去試就試到出嚟

題2 G=2 H=1 P=9 I=7 L=8
G一定係雙數而且係過3，所以係2
L係G乘4所以係8
H一定細過3，而2係G，所以係1
I乘4個和個個位係8，而2係G，所以係7
P可以用 4P + 3 = 30 + P 求到出嚟

題3 5,7,9,3,6
A一定細過B
A同B相乘個和個個位數係A嘅話，有兩種情況：兩個都係雙數，其中一個一定係6；又或者A係5
代數入A同B就可以揾出成條數

呢啲先係數學
小學教實數加減乘除，果啲叫算術

仲學到愛国心

我覺得好得意 起碼用小學生角度黎睇 一條數就等於十幾條嘅量 不知幾爽

1. 你遇到好老師係你好運
2. 而家就係講緊呢類數 根本唔係普通學生可以靠自己完成到嘅level 但d老師唔會理
工作紙就係工作紙 你唔會因為你做得啱俾人讚 但你會因為做錯哂而俾人鬧

都有d方法縮窄個range
有小小推理

海海海海海海海海海=美麗的上海

其實就咁睇呢啲題目反而幾好
第一題真係推理題，用來諗下先好

第2題
for (a = 0; a <= 9; a++) {
for (b = 0; b < 10; b++) {
for (c = 0; c < 10; c++) {
for (d = 0; d < 10; d++) {
for (e = 0; e < 10; e++) {

if (((a * 10000 + b * 1000 + c * 100 + d * 10 + e) - (e *10000 + d * 1000 + c * 100 + b * 10 + a)*4 ==0)) {
System.out.println((a * 10000 + b * 1000 + c * 100 +d * 10 + e) - (e * 10000 + d * 1000 + c * 100 + b * 10 + a)*4);
System.out.println(a * 10000 + b * 1000 + c * 100 +d * 10 + e);

}
}
}
}
}

幼稚園啲功課支那化咗 呢啲問得懶係深又無意義嘅題目支那好興

呢d好明顯係支那d奧數書入面求其搵出嚟嘅嘢
有做過真係一睇就知

份工作紙似係想測家長實力而唔係測個細路智力

數感 數學最重要嘅野

都唔知係填鴨式教育 教左你哩種人出黎
定你哩種人 真係好適合填鴨式教育

不過就咁質條數埋嚟 完全冇引導學生observe邊個位再作推論嘅提示 又係咪真係有教學意義先

其實普通小五奧數姐
小五去培正考奧數最簡單果幾題

呢d係訓練邏輯推理嘅，解難能力嘅，都係數學嘅本質之一。

我就答你第一題。你見到千位數B +0等於B，就係知道百位係冇進過位，所以可以推斷B一定係細過5; BA x 個位嘅C出BBB，十位B x 個位C 出到百位B，證明是一定係九，而且AxC有進位; 因為B要細過5，而BA x C 嘅個位出返B，所以A最少要係6（6x9=54)根據以上推論，我第一次試係A等於8，B等於1 ，C等於9; 因為A xC等於72 ，所以將B改做2，但發覺72個進位太大就轉A變做7咁自然B就等於3。前後都係試咗三次。條題目唔洗兩分鐘就做到。我都肯定，鍾意思考，鍾意數學嘅小朋友，小學二三年級就會做到。

上面嗰班友仔，開口埋口都話難，但偏偏呢啲友仔，我相信佢哋都會屌香港去填鴨教育。那，呢啲咪唔係填鴨教育局嘅題目囉，都冇直接嘅公式去做呢啲題目。呢班友屌香港教數學只教公式，學嚟無用，嗱，而家就係考你解難能力啦，既然係解難，就梗係難解決架啦。開口埋口都話難，咁點訓練你哋解難能力啊，屌晒你哋老母

見到第一題已經唔想做

推理

善用chegg

Obverse 呢樣能力係要自己練先，練完再同人交流觀察到d咩。直接教個d係無可能練到觀察/推論能力嘅。舉個例，牛頓當年發現地心吸力又唔通係耶穌報夢佢聽咩。

我淨係記得細個老豆為咗我交到呢啲咁嘅功課 R爆頭搞到半夜 個人燥爆之後再嚟教我呢個數學白痴 呢個循環簡直係惡夢

第一題
最後結果B+B無進位
即B係 1 2 3 4
D係 2 4 6 8
最頂係BAxC=BBB
要試。結果係111 既倍數。111 係37x3
最易試就係37x? =333 咁就試到9
所以係 7 3 9 6

第二條
x 4 無進位
99999/4 = 24999.xxxx
G係 1 或者2

2HPIL x 4 = LIPH2
背4 的乘數表。 4x3 12 4x8 32
L係3或8

1HPIL x 4 = LIPH1
背4 的乘數表。 4係雙數唔會乘到單數

所以係
2HPI3 x 4 = 3IPH2 或
2HPI8 x4=8IPH2

一睇就知2萬x4 係8萬 9萬
所以係 2HPI8 x4=8IPH2

而且H x 4 無進位。 H係 1 或2
因為係老師功課，應該唔會重覆。估1

21PI8 x4 = 8IP12
Ix4 + 3 = W1
I x 4 = Q8
又背乘數表。 4x2 4x7
又係因為唔重覆。估7

21P78x 4 = 87P12
4 x P + 3 = RP
試9, 4x9+ 3 = 39

21978 x 4 = 87912

好難
不過唔好以為將來唔會用到就冇用
呢啲野係訓練你個腦思考，運用得多就唔會變藍屍

你個例要成立 首先你要當所有人都有料有時間有aspiration做到牛頓先
乜依家唔係講緊訓練數感咩?
攞第1題嚟講
100個小朋友入面
只有2個小朋友有耐性觀察到十位唔可以進位 觀察到BA x C = BBB其實試幾下就會試到
咁係咪你心目中嘅教育?

咁你遇到壞老師係咪你唔好彩？
根本你就先入為主要人接受所有老師都係亂教

我小學嗰時就係用呢啲解難工作紙選拔嘅 最後亦都有十個左右因為呢啲工作紙高分而去培訓比賽 最後唔少人係比賽攞獎

你自己做功課做到錯哂俾人鬧唔代表個個都係咁嘅

一邊人講普及教育
另一邊人講緊選拔精英
根本所有人都喺度自說自話

痴撚線

係咪science sir出架 叫你9 sub d數 直到岩為止

我都做過啦，
揾天才嫁嘛

利申：社會上既廢柴

唔識計就話唔係數學

我心中嘅教育係引導學生思考，而唔係直接教個方法/公式比學生。而學習思考呢樣嘢，除左老師之外，學生嘅心態都好重要。而其中正確心態之一，就要唔好咁快放棄去解條題目，唔好有種心態「我都冇學解呢條題目嘅方法，就自然唔識做呢條題目」。你問心，你對著條題目幾耐就放棄？有無五分鐘？

至於小六學生做咗咁多年加法，乘法，唸唔到進位呢樣嘢，咁唔通學校無教「當政府有政策唔好，市民要向政府反映，而政府唔聽，就要挺身而出對抗。」呢樣嘢，你就唸唔到要上街？就算個小朋友真係計唔到呢條數都唔重要，最重要係佢有認真唸過條問題，咁就算計唔到，個過程都可以鍛練到思考。思考係同做運動一樣，講咩都冇用，你都要郁先得架。

最後一題
aaaaaa / b = bcdea

aaaaaa = bcdea *b
有進位

a x b = Wa (a不等如b,b不為0)
(1 x 1)
2 x 1 2x6
3x1
4x1 4x6
5x1 5x3 (5x5) 5x7 5x9
6x1 (6x6)
7x1
8x1 8x6
9x1

然後諗下進位
b9876*b
b唔會1 同2

a x b
2x6 4x6 5x3 5x7 5x9 8x6

得返
222222 b 6
444444 b 6
555555 b 379
888888 b 6

禁下計數機
555555 / 7 =79365

緊係唔係 你普及教育既同時選拔精英有咩問題
成個po反呢張工作紙既人既論調不外乎就係小學生唔會識計
同埋題目係為難而難 學唔到野 淨係9 sub數
好明顯只係佢地本身唔識所以咁反感

事實就係有小學生可以做到呢類數(即使唔多) 而呢類數學到既野樓上好多巴打都講過 我就唔多講了
班人一邊批評填鴨式教育 但係當有題目唔係一般課程會接觸/一般教科書會出既時候 佢地就屌晒鬼 就以呢張工作紙為例 簡簡單單加減乘除 但係做既過程係要用到step by step 既邏輯推理 遠遠比一般小五問題有意義
但係班人就因為自己唔識而屌晒鬼

或者係補習社導師嘅實力

可以先搵111111既質因數
i.e. B只能係3 or 7
而3係obviously唔岩. 就搵到係7.
之後就知x一定要係5

咁就奇喇 上個reply Observe係要自己練先 vs 你依家講嘅引導學生思考 似乎係完全唔同嘅講法喎

我都係教奧數 點會唔明學生嘅grit係幾咁重要
我嘅重點係就住exactly呢張工作紙上有啲咩嘢
即係除咗題目以外鳩毛都冇條
對住呢張垃圾 唯一正確比喻係唔做火警演習就推個新生落火坑 或者所謂俾個學生飲幾啖池水就覺得佢會學識

將呢張工作紙講成係簡單加減乘除
咁單靠呢張紙毫無instructions咁嘅款
又有幾多人會搵到推理嘅起點? 搵到個所謂step 1?
唔想兒登嘅人以至學生屌鬼 咁出呢張紙嘅人唔該做好佢嘅責任喇

我一早講過呢啲解難工作紙係拔尖用
你地屌鬼只係因為你地停留咗喺功課一定要老師有教過
同學生一定要識做所有功課 下下教晒所有做法既話重拔咩鬼尖

一邊人講普及教育
另一邊人講緊選拔精英
根本所有人都喺度自說自話
係丫, 我又要回多次

原來你眼中既普及教育就等於唔可以從中拔尖
咁你繼續自high啦

Math Ph.D holder 表示真係唔知E D垃圾題同數學有乜鳩關係

首先從中拔尖係唔會等到小六先做
拔尖就係要俾叻人與眾不同嘅訓練機會 唔好被大眾化
依家將奧數design嘅題目帶落去一般教室 你答我你覺得目的係乜? 係要同一個benchmark玩死啲平庸嘅細路?
咁都諗唔明 都唔知你點做教育

*11係邊度望到，我淨係望到條模線

我表達得唔好，我所講嘅「引導學生思考」係指比呢條無教過點做嘅題目學生做，當佢地做完條題目後，再問佢地點去嘗試做呢條題目。聽到佢地所講嘅方法，再質問/比tip去引導佢哋進一步思考。而你嘅比喻我覺得唔係咁好，因為學生係具備解呢條題目嘅知識好耐（加法，乘法，進位）。事實上，如果個學生做做下‘kick’咗響某個位，咗個學生應該要主動咁問老師具體上要點做。學問，學問，問都好重要（當然問題有份高質低質，直接問老師個答案/點樣做就最低質）。

講開奧數，就算比較簡單嘅培正數學邀請賽，d題目都好難解，但睇返佢哋出嘅解答書，d解答真係用返個年級嘅知識就做到，但睇返就算初賽，平均分都只係三十分到。咁你點睇呢件事？

已經知咩料

有咩問題 多數比賽都係小五小六先開始
我以前學校就小五拔尖既 唔覺有咩問題
將一條奧數題目放去解難工作紙有咩問題?
都寫到明解難 一定難架啦
當個細路做到既話咪叻囉 做唔到咪正常囉
嗱 如果你話做唔到呢條題目就要留堂既話我就認同佢有問題啦
但我唔知間學校係點評論唔到
就我自己經驗 我讀小學嗰時係無人因為呢啲工作紙而被鬧被罰既
最多做得高分有貼紙

既然你做開教育 不如你又講下你心目中既拔尖係點啦 等我見識下

培正好易咩
我覺得難過HKMO好多

其實呢D題目以前小學都做緊

phd都唔識用數學方法計返出黎就收皮啦

我淨係見到BBB (橫線) DDDD，有加減乘除符號咩。。。定係我太老依家啲直式係咁。。。

睇見你D傻西 logic真係得啖笑

吓，明明就係pre-k入學試

因式分解

推理題not數學題

第三題0/0喎，undefined，division by zero

Ching 如果係負數 個答案會有負號
BBB - 10*BBB

唔怪之得小學生都要跳樓

「都寫到明解難 一定難架啦
當個細路做到既話咪叻囉 做唔到咪正常囉
嗱 如果你話做唔到呢條題目就要留堂既話我就認同佢有問題啦」
上面咪有人 加埋我 屌緊呢樣嘢咋嘛
你想像唔到有幾多學校expect所有學生都要試做 搞唔掂又要當欠交 打擊咗幾多non-奧數底嘅小朋友
今時今日「識埋啲咁嘅嘢」會俾人當怪物 多得呢啲硬要大笨象爬樹嘅不負責任嘅功課

拔尖於我係乜嘢?
There's a reason gifted education has a name of its own
奧數普及化 就唔係奧數了

兩位數乘兩位數直式
中間果兩個BBB係step嚟
即係 34x56會係咁

咁我就唔知你讀咗d咩。數學嘅精神就係解難。你讀個d咩 real analysis, differential geometry,group theory其實都係想起個 system出黎解難，只係響起個system嘅時候，數學著重入面嘅structure。 個d 最短路徑問題（graph theory + queue theory)咪又係幾十年前開始起Internet 個時先發展，咁之前d人遇到類似問題，又再用類似方法解題，唔通就唔叫數學？

豬肉獎唔計啦

認真地輸了

講咗咁耐，冇人噏得出呢類係咩題目，其實有睇「精算小魔女」就知呢類題目叫做「覆面算」

英文叫Verbal arithmetic，(alphametics, cryptarithmetic, cryptarithm or word addition)

嗰時蘋果有報道過大學生唔識做呢類畀小一做嘅題目添，其實都係搵啲規則，之後塞啲數落去試，試到啱為止啫

sor囉無追成個po唔知你屌緊咩
不過我開完你追故 完全唔見係有提過你屌緊呢樣野wo
可唔可以講下係幾樓你屌緊啲老師會因為學生唔識而罰

今時今日「識埋啲咁嘅嘢」會俾人當怪物
係咪真架 我真心唔清楚 我讀小學都係十年前 真係唔覺有呢啲問題
可能有啦 咁係個社會問題啦 同張工作紙關係唔大

咁究竟咩係拔尖 你可唔可以具體啲講
我重申多次 喺我眼中 呢張工作紙既作用係拔尖 發掘適合既學生去接觸奧數 而並不是奧數普及化
就等於小學體育堂都會叫每個學生跑下60米再揀快既去培訓 同樣道理 你都唔會話咁樣係無意義 係打擊跑得慢既學生啦下話

我唔需要你知我讀乜, 反正d同行會知
但睇住你地E D連paper都唔知出過未o既人
將D費神失事無意義o既logic game吹到好數學, 好有得著就覺得好好笑
sorry你地繼續J

呀phd數學大師
佢bbb+bbb0=bddb
已經證明b係細過5
ba*c=bbb
由444開始試除c 會唔會 = 4_
333除c會唔會=3_

試到333/9=37 都係試左唔夠10次
已經知37*99=3663就係答案
想知你phd點讀返黎

你講HKMO定培正係豬肉獎
培正以競賽型式既比賽嚟講真心唔算易 而且出得幾好
當然你同IMO比就無得比既

小弟不才 用左3分鐘先計完
原來咁就叫費神失事
唔知phd數學大師做一題要幾耐呢

PHD大哥 你可唔可以講下你眼中有咩小學題目係好數學
真心想知

同埋點解你覺得logic game 對小學生無意義 當然你話呢啲題目本身對數學而言無貢獻就一定架啦 但係而加講緊對教學而言wo

啱啊
奧數只不過係芸芸眾多思考訓練嘅一種
俾一般學生做 只會令大部分人以為數學就係咁
我係唔知呢度啲人堅持啲乜

講咗咁耐，冇人噏得出呢類係咩題目，其實有睇「精算小魔女」就知呢類題目叫做「覆面算」

英文叫Verbal arithmetic，(alphametics, cryptarithmetic ,cryptarithm or word addition)

嗰時蘋果有報道過大學生唔識做呢類畀小一做嘅題目添，其實都係搵啲規則，之後塞啲數落去試，試到啱為止啫

唔記得highlight做紅色添

著名假膠浮雲原來咁犀利

幾好玩，小朋友又可以有啲唔係靠背嘅題目，大人又可以挑戰下自己，小朋友可以求答案，大人可以求最快嘅方法

但係作為功課就唔好出噉密，始終其他課都有功課，唔係人人有噉多時間慢慢享受思考

屌你老母

Linear algebra

你係唔想講定只係讀個葛珮帆之流嘅博士？做paper 嘅，同咩人都要傾，點同好似你講只係同同行知？唔係你點攞funding?

Dse唔考
Bye

你係點推斷人地連paper都未出過？你點知佢唔係同行？logic大師

嘩 屌細個好叻做呢d 大個竟然唔記得左。。。。。

依d奧數二十年前已經俾小學雞計

我唔知其他人堅持d咩，但我就唔係堅持響呢d題目到，而係堅持同睇post嘅人講，遇到唔係好識做嘅題目嘅時候，唔好做幾分鐘就放棄，解難係訓練思考，而訓練思考就好似做運動，做運動都最少要半個鐘啦。遇到唔識做嘅題目，應該好似燦神咁講：

奧數野咋喎
以前都係小學學架啦

我講華夏杯個d。

唔好理佢啦
基本上而家無讀到ug以上都唔可以叫「數學」

最撚憎d人用學位撻人，係勁嘅就直接攞D research 題目出黎討論，話知係咪Phd，講野都無內容，我用佢張cert黎抹屎都嫌整污糟我個屎忽。

戇撚鳩
乜嘢美麗的上海
香港好差咩？（雖然俾中共搞到cheap哂
下次要唔要出偉大的近平？

師兄
第二個推理你點假設B=4
如果係3
39*8=312夠300

我都諗到係當algorithm咁做

樓上普通數學觸角都up得出
肯定要玩開奥數先會知

下面兩題都可以純推理出黎

學術台有某D數撚, 好鐘意講到數學果陣, 無啦啦撻句real analysis/ constructive analysis/model theory, 跟住再話"睇你都唔識架啦"

咩呀...呢啲係奧數...
正常有老師會開班教,
操開既話就識
你冇學過既話, 計起上黎要花時間,

真係on99，呢到係討論區，而唔係show off 區。我當佢地厭棄我地唔唔識咩real analysis ，咁咪解釋係d咩囉，再覺得解釋煩嘅咪比本 introduction to real analysis 個pdf上黎囉。以前上高登學術台，d人真係交流緊，真係學到好多野，唔係宜加咁。

老實講 你見佢講野都知佢個人無咩料到啦 讀數但連最基本嘅討論都做唔到 都唔知咩9 PhD嚟

其實我唔信佢係Phd，最多只係讀個d doctor。做research嘅同咩人都要討論到。上堂d professor都同笑其他系d professor 做數唔rigorous ，但都會keep住同其他系合作。因為research 要做到成績，個team一定要有唔同background 嘅人。所以，一係佢好撚勁，唔洗攞 founding ， 一係就吹水。

咁就比個「數學」嘅定義黎先。連definition都無，點研究？

1. 37×99=3663
2. 21978×4=87912
3. 555555/7=79365

見到 L I _ _ G 笑左

LIHKG

唔好意思脫離要寫中間step既年代太耐

係, 另一個留言講咗發現我漏咗
但可以補返試咗38*8, 29*8, 28*8, 27*8, 26*8, 19*8... 13*8呢12個數後跳返去上面

當然, 可能可以直接睇到唔會有10位數 乘一個數等於111
甚至可以好似前面有人講, 直接知 BA * C= BBB 只係得333呢個可能

但目的都係一樣, 就係推理盡量排除啲無可能嘅數字, 收窄範圍試一個啱嘅答案

呢啲係咪奧數嗰啲呀？
同校內數學兩回事嚟架喎

我記得我小學雞個陣都做過其實真係唔難

個陣既思路係，GHPIL*4=LIPHG，因為進位問題，

G只可能係1，2。

If G=1，L會=4，但係L=4，G都會=4，所以唔成立。

If G=2，L=8，H=1，I=3+4，P=9，GHPIL=21978。

eeeeee / a = abcde ，e*a=xe，a>3

得返（2，6）（4，6）（5，7）（5，9）依4個組合，然後好直觀咁得返（5，7）係岩

全部答0算啦

喺連登我話係佢老母都得啦
勿認真

Q3. 7，9，3，6，5

你係咪出卷個個？

小學生出咁難仲乜鳩

凡人就係凡人

岩岩睇左下comment估唔到咁多人諗到第一題咁復雜

其實B只會係（3），有冇諗過點解係第一題，因為真係好簡單

B=2，AC可以係咩？A同C都唔可以有2
B=4，AC又可以係咩？AC都唔可以有4，又唔可以有2

小學生題都諗咁復雜

點諗到

師兄你解釋吓咩叫B=2 AC可以係咩
係咪即係每個數字試？
你skip左個推理無人知你的推理節省左幾多時間

有咩得著？

第3題照舊啦, 用java計

int a, b, c, d, e;
for (a = 0; a <= 9; a++) {
for (b = 0; b < 10; b++) {
for (c = 0; c < 10; c++) {
for (d = 0; d < 10; d++) {
for (e = 0; e < 10; e++) {
if (((a*100000 + a*10000 + a*1000 + a*100 +a*10+a) - (e*10000 + d*1000 + c*100 + b*10 + a)*e ==0)) {
if(a!=b && b!=c && c!=d && d!=e && e!=a){
System.out.println("a="+a+" ,b="+b+" ,c="+c+",d="+d+" ,e="+e);
} } } } } } }

run完, 計到
a=5 ,b=6 ,c=3 ,d=9 ,e=7
555555 / 7 = 79365

解釋返點解先

eeeeee/a=abcde，e*a=xe，a>3，a>e，e>4，e<9

所以得返（5，7）係岩

我鐘意你個答題方式

111=37*3係獨特嘅factorization
所以'BA' = 37
即係B=3,A=7,C=3*B
因為D=2*B，所以D=6

333=37*3*3=37*9
所以C=9

答案即係A=7,B=3,C=9,D=6

睇#260
咁我呢

A*C=XB

If B=2，(A,C)=(1,2)(2,1)(2,6)(6,2）4個可能

但係2=B，所以唔成立，B=4同理。

尾二個行個 == 呢？

sor

即刻懷疑當年點小學畢業

呢個解釋得最好

咁肯定第一題最難啦
下面兩題每個推論可能性最多兩個
用同數字排除一個

第一題開場就三個可能性
排除個兩個每個有四個數到出黎

串柒柒出黎話知唔知點解係第一題因為最易

第1題係證明你係唔係弱智,
連數abcd都唔識真係
連幼稚園都不如

小學奧數就係玩類似咁既題目
考個下試
呢種算係頭幾題我個陣識做既level
估唔到宜家普及到全部小學生都要學

AC= x10+B
10BC= 10B+(B-x)

6<A<9
2<B<4
x>B
6<C<9
跟據以上條件, AC 的組合有:
(67,76),(98,89),(97,79),(96,69)

試到A=7,C=9

唔係，你用小學生既角度諗下就知第一題係最容易推理出黎，慢慢試出黎。第二第三蠢啲既真係諗唔到

同埋難度係由點解排除到得返一個答案個過程最短，第一題係最直觀，B只可以係2，3，4

B如果係4考慮同數字排除，B如果係2,C只可以係9

直接得返3，係咪最簡單

第三題都幾撚垃圾下，逐個字試就計到嘅數同學數學有咩關係

整合:

第1題

int a, b, c, d; for (a = 0; a <10; a++) { for (b = 0; b < 10; b++) { for (c = 0; c < 10; c++) { for (d = 0; d < 10; d++) { if(c*(10*b+a)==100*b+10*b+b){ if(100*b+10*b+b+1000*b+100*b+10*b==1000*b+100*d+10*d+b && b!=0 && c!=0){ System.out.println("a="+a+" ,b="+b+",c="+c+",d="+d); } } } } } }

ans: a=7 ,b=3 ,c=9,d=6

第2題

int a, b, c, d, e; for (a = 0; a <10; a++) { for (b = 0; b < 10; b++) { for (c = 0; c < 10; c++) { for (d = 0; d < 10; d++) { for (e = 0; e < 10; e++) { if (((a*10000 + b*1000 + c*100 + d*10 + e) - (e*10000 + d*1000 + c*100 + b*10 + a)*4 ==0)) { System.out.println(a * 10000 + b * 1000 + c * 100 +d * 10 + e); } } } } }

ans: 21978*4=87912

第3題

int a, b, c, d, e; for (a = 0; a <10; a++) { for (b = 0; b < 10; b++) { for (c = 0; c < 10; c++) { for (d = 0; d < 10; d++) { for (e = 0; e < 10; e++) { if (((a*100000 + a*10000 + a*1000 + a*100 +a*10+a) -(e*10000 + d*1000 + c*100 + b*10 + a)*e ==0)) { if(a!=b && b!=c && c!=d && d!=e && e!=a){ System.out.println("a="+a+" ,b="+b+",c="+c+",d="+d+" ,e="+e); } } } } } } }

ANS: 555555 / 7 = 79365

B如果係3，C只可以係9

B如果係2，得返（6，7），26*7=1xx

基本上就算咩都諗唔到，B=1至9，一個個去試，十分鐘都做完啦

6<A<9 (乘出去要進位)

2<B<4 (B+B=D,沒進位.而B=1 的話B*C 一定進唔到位)

x>B(式2食左前面個進位, X比B大去攞走進位)

6<C<9 (同A 一樣,少於5的會進位不了位)

q3
被除數 = 111111*y = 3*7*y*11*13*37
小學奧數應該學過1001 = 7*11*13 所以應該識得咁拆
所以除數(x)只可以係3倍數或者7 (3, 6, 7, 9)
之後睇咩數字乘 3 6 7 9 個位數都係等於自己
於是得翻(x, y) = (3, 5), (7, 5), (9, 5), (6, 4) 同埋 (6, 9)
總共5 set做trial and error而最後會係555555/7

用小學奧數logic諗唔到可以test更少既做法啦

都好精巧同快捷

唔係BA x CC先係BBB咩？

1. 37*99
3. 555555/7

自膠sor

唔係，BA*CC=BDDB

BA*C=BBB

睇到了，thx巴打

依個po一睇就好多中五都未讀得好架啦
一未係度屌難

講真連登真係咁多大學生咩 咪成班loser淨係maths無用 sin cos無用個堆人係度圍爐

最後一題

只要將

111111-99999每個都除 1~9一次
咁總有一個岩既答案
81個組合

偉大的近平 平平平平平

屌你老母咁都500個讚 香港教育真係教撚死人

好多人睇左正負皮數先按, 好多人跟多果邊按..

其實是咪沒有捷徑或者方法可以快速解題，只可以每個組合逐個撞，撞到啱為止？

3.
港港港港港 / 榮 = 榮光歸香港
轉為
*** 10^4榮^2 +10^3光*榮+.......+港*榮

*** 榮!=光!=歸!=香!=港

然後諗下 港*榮 個位數變成都係港
背下九因歌就知
{港,榮} or{榮,港} = {(2,6),(4,6),(8,6),(3,5),(7,5),(9,5)}
搵到呢啲之後Trial and Error
你數感好會諗{榮,港} = {7,5}
(999999/5 = 1XXXX , 555555/9 = 6XXXX , 777777/5 = 1XXXXX)

最後搵到 555555/7 = 79365
所以咪 榮 = 7,光 = 9,歸 = 3,香 = 6,港 =5

班人都唔知屌乜鳩
樓豬咁都出post仲戇鳩
第三條就抵屌

連登PhD
修讀內容：屌人至上，屌人要立於不敗之地，唔洗道理
畢業方法：屌到人quit登
修讀成果：1.屌人的術語 2.無恥便無敵的態度

Lm

但係咪真係小六程度
搵個中學生都未必識答

出現了

Q2

又話連登多小學雞
好明顯你地成班都唔知啲小朋友係點計數
又有人奇怪自己點解細個識計
而家唔識計

唔駛為啲小學雞覺得頭痛
只係你地太少動手去計數、列算式
你地先會覺得「煩」

其實當佢地解題時，
一睇到B=1/2/3/4嘅時候

佢地係會寫咗（唔駛十秒）
1A
C
111

2A
C
222

3A
C
333

4A
C
444

再望多幾陣就有答案啦
數感差嘅會慢慢試，都唔駛好耐
數感好嘅 撞一兩次就已經出答案

你地如果真係有動手寫出嚟
一睇到第一時間就會用C=9嚟撞
一撞就知答案啦

只係你地嘅計數模式已經同佢地唔同
先覺得煩

嘩

仲有幾個答案 37x33/66/99 or 74*33都得

有冇啲智障都睇得明既算式

74x66都可以

小學精英班會叫你做

7左自膠

7左 自膠

呢3個都係用for loop: 0至1萬/10萬去撞，撞到符合題目條件特性既答案出黎

2分鐘計好

好想知到你細佬讀邊間

點解咁難

因為直式中間XBBB加完BBBX係BDDB，所以推斷BBB冇得進位(1+1/2+2/3+3/4+4)
之後慢慢代數入去逗出嚟

唔使咁多
大啲嘅數除細啲嘅數，除完都係十萬位e.g.999999/11111
所以照咁諗，基本上已經有一半可以排除

唔入名校連俾人發掘嘅機會都唔可以有

咁樣畀人屌到嚟其他post，我要幫自己defence下

個context喺呢度
［數學問題］點解無限大同無限大加一係一樣？

首先，我係數撚都不如
我承認最後一句係串緊你，但巴打你成個post都串柒柒，我串返你一句都好正常啫
然後睇返我個comment，我喺某程度上係幫你defence緊，嘗試搵一個合適嘅framework去fit你嘅intuition。其實呢啲咁general嘅嘢，你諗到嘅啲數學家一早諗過，並且諗得嚴謹過你，呢個亦都係點解我哋要睇書，唔係凈係得個諗字，思而不學則殆呀
至於點解凈係畀個名出嚟，係因爲我都唔太識啲內容，只係約莫個idea可能啱你使

「無啦啦撻句」 <-- 屌你老母你唔好老屈喎，係你話要「跳出框架黎拗唔好咩」㗎喎，我跳出框架不特止，仲畀咗幾個其他框架你，唔該都無句仲要畀你屌
屌你個comment越睇越嬲，完全唔講自己成個post有幾撚串柒柒，依家喺度斷章取義不特止，仲要老屈人，畀埋嘢你又唔撚睇，有巴打覆咗一大段講定義，理都唔理凈係喺度狡辯，屌你無心學就無心學啦，仲要嚟第二個post誤導人

數感都講得出，小學生識鬼點有系統咁solve咩，咪又係鳩撞，咁點培養數感呀？

先用排除法 排除左啲冇可能出現既組合

再訓練佢地邏輯 撞邊啲數 正路 邊啲數 一定錯

再係錯誤中搵答案

應該係份工作紙想小朋友學到既野

利：嘗試用小學生既知識解曬上面3題差唔多30分鐘
冇紙冇筆 情況下

而家啲細路真係會愈黎愈叻
唔係智商有差 係由細到大嘅訓練唔同

其實以前小學奧數都有呢啲數，只不過而家可能普及咗啫

另外日本都好興計呢啲覆面算，上網google search都search到日本嘅題目

重有啲穿窿叫你寫返啲數上去嘅「蟲食算」

另外台灣都有呢類覆面算（隱算法），呢個網話有本書叫「數謎」嘅一本書入面有好多呢類嘅題目

原來有呢兩本書，有晒上下集添